\section{Práctica 6}

\subsection{}
Polling sería más conveniente en caso de que se realice una comunicación
constante, para cualquier caso en que se envíe una ráfaga de datos es mucho
más costoso el tiempo perdido en cambios de contexto si se implementara el
uso de interrupciones que el tiempo de espera activa del polling.

Si la comunicación tuviese intervalos largos o no determinados, conviene la
estrategia de interrupciones, como en un teclado.

El caso híbrido es el que se envían ráfagas de datos separadas por intervalos
largos. Se utilizan las interrupciones para establecer la comunicación, se
envía la ráfaga de datos atendida mediante polling, y una vez finalizada se
espera a la próxima interrupción.

\subsection{}
El uso de E/S de un procesos en promedio es de 0.77, entonces el uso de la CPU
para 6 procesos es

\begin{center}
$U_{CPU}(6) = 1 - U_{E/S}(1)^6 = 1 - 0.2084 = 0.7916$
\end{center}

En cuanto al DMA,

\begin{center}
$U_{DMA}(6) = 1 - U_{CPU}(1)^6 = 1 - 0.23^6 = 0,9998$
\end{center}

\subsection{}

\subsubsection{}
Si, es posible si el dispositivo tiene su propia memoria en donde encolar los
pedidos. También puede lograrse simplemente teniendo una cola a donde
almacenar los pedidos y que haya un proceso encargado de desencolar y
comunicarse con el dispositivo.

\subsubsection{}
La latencia mejora ya que los procesos no necesitan quedarse esperando a que
el dispositivo esté listo.

La liberación de recursos es mayor ya que no se hace espera activa.

El throughput mejora porque es posible usar los recursos liberados para otras
tareas.

\subsubsection{}
No tiene sentido hacer spooling en una placa de red ya que se necesita una
garantía en la comunicación que haciendo spooling se pierde. Si se hiciera
spooling se perdería el orden de los pedidos y la sincronicidad en la
comunicación. Además no tiene sentido hacer spooling en cuanto a la lectura.

\subsection{}

\subsubsection{}
Debe estar al tanto de que haya spooling para saber como reaccionar en cuanto
a la velocidad de respuesta.

\subsubsection{}
El driver no sabe que hay o no spooling, ya que este método se aplica
previamente a comunicarse con el mismo.

\subsection{}

\subsubsection{}
Si, el driver es código.

\subsubsection{}
No, el driver es solamente software.

\subsubsection{}
No. Es una porción de software hecha por el fabricante del dispositivo a
controlar.

\subsubsection{}
No, se ejecuta en espacio de kernel.

\subsubsection{}
Falso. Además de interrupciones, puede trabajar mediante polling o DMA.

\subsubsection{}
Falso. El driver debe saber en que SO corre ya que cada uno provee una API
diferente y se comporta de manera distinta.

\subsection{}
\begin{codesnippet}
\begin{verbatim}
int driver_init() {}
int driver_remove() {}
int driver_open() {}
int driver_close() {}

int driver_read(int *data) {
    *data = IN(CHRONO_CURRENT_TIME);
    return IO_OK;
}

int driver_write(int *data) {
    OUT(CHRONO_CTRL, CHRONO_RESET);
    return IO_OK;
}
\end{verbatim}
\end{codesnippet}

\subsection{}

\setcounter{subsection}{10}
\subsection{}

\subsubsection{}
\begin{codesnippet}
\begin{verbatim}
int write(int sector, void *data) {
    if (DOR_STATUS)
        OUT(DOR_IO, 1);
    sleep(50);

    OUT(ARM, sector / cantidad_sectores_por_pista());
    while(ARM_STATUS) {}

    OUT(SEEK_SECTOR, sector % cantidad_sectores_por_pista());

    escribir_datos(data);
    while(DATA_READY) {}
}
\end{verbatim}
\end{codesnippet}

\subsubsection{}
\begin{codesnippet}
\begin{verbatim}
Semaphore ready;
Semaphore timer;

void arm_or_data_ready() {
    ready.signal();
}

void timer_ready() {
    timer.signal();
}

int driver_init() {
    ready = new Sempaphore(0);
    timer = new Sempaphore(0);
    request_irq(6, arm_or_data_ready);
    request_irq(7, timer_ready);
}

int write(int sector, void *data) {
    if (DOR_STATUS)
        OUT(DOR_IO, 1);
    timer.wait();

    OUT(ARM, sector / cantidad_sectores_por_pista());
    ready.wait();

    OUT(SEEK_SECTOR, sector % cantidad_sectores_por_pista());

    escribir_datos(data);
    ready.wait();

    return(IO_OK);
}
\end{verbatim}
\end{codesnippet}